{
  "metadata": {
    "exam_type": "108",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察情境實務（包括警察法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50120"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共20題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "立委候選人甲舉辦問政說明會,台下聽眾約 500 人,突有支持乙候選人\n之群眾約 50 人在現場鼓噪,企圖擾亂會場秩序,場面甚為混亂且已有\n零星衝突發生;你是現場指揮官,應如何處置?(20 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "你持法官簽發之搜索票到甲家中搜索,搜索票記載應搜索之犯罪嫌疑人\n為甲,應扣押物為安非他命及其他毒品、分裝與施用器具,應加搜索之\n處所為甲之住屋全部。你抵達甲住屋執行搜索時,發生下列情況將如何\n處理?並說明理由。\n①你尚未出示搜索票,甲見警到來即往屋內跑。(6 分)\n②搜索當中,甲的兒子乙表示要出門去上班,同時又有訪客丙到來。(7 分)\n③你發現甲的女兒丁右褲袋鼓起,懷疑其右褲袋內藏有應扣押物。(7 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "三",
      "type": "essay",
      "stem": "你帶班執行巡邏勤務時,於設有固定地磅處所 1 公里內路段,發現甲駕\n駛之砂石車,疑似有超載砂石,經指示甲停車接受稽查時:\n①若甲不服從稽查停車而棄車逃逸,此時你應如何處置?(10 分)\n②若甲停車受檢,經查行車執照核定總重量為 35 公噸,於過磅後總載\n重量達 41.5 公噸,你應如何舉發違規行為?(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "你是派出所所長,值班員警受理民眾報案,稱有一卡車在附近農地傾倒廢棄物,你應指示員警作 何處置? (A)告知報案人該案件警察機關無管轄權,請其向有管轄權之機關報案 (B)基於服務精神,應代為查明管轄機關後,請其向有管轄權之機關報案 (C)應即通報或移送有管轄權之機關處理,並告知報案人 (D)基於單一窗口作業,一律受理報案,俟函送地檢署後再由檢察官分案 - -",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "警員甲值班時,民眾乙前來派出所報案,稱在家中遭配偶毆打,並出具遭毆打之驗傷單,乙表示 僅要控告配偶傷害罪;你是所長,本案你指導甲除受理傷害部分外,尚應如何處置? (A)須填寫「家庭暴力事件通報表」,但須徵求乙同意 (B)須填寫「家庭暴力事件通報表」,無須徵求乙同意 (C)無須填寫「家庭暴力事件通報表」,但須詳載筆錄 (D)無須填寫「家庭暴力事件通報表」,填註工作紀錄簿備查",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "警員甲實施警勤區訪查治安顧慮人口乙時,乙拒絕甲進入其住宅內訪查,甲詢問所長你,如何處 置最適當? (A)得依刑法妨害公務罪現行犯,將乙逮捕 (B)得經分局長核准後,逕行進入訪查 (C)得經警察局長核准後,逕行進入訪查 (D)委婉說明來意,但不得逕行進入訪查",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "甲因欠乙3 萬元債務無力償還,乃與乙商議共赴飯店住一晚以免除債務,二人於飯店房間內完成性 行為即遭警方查獲。你是分局承辦巡官,依社會秩序維護法現行規定,就甲、乙之行為應如何處罰? (A)甲、乙二人係合意行為,均不罰 (B)甲、乙二人均由警察分局處新臺幣3萬元以下罰鍰 (C)甲由警察分局處新臺幣3萬元以下罰鍰,乙則不罰 (D)甲不罰,乙則由警察分局處新臺幣3萬元以下罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "你是偵查隊分隊長,轄區發生了一輛自小客車撞擊多部摩托車,造成三死三傷,肇事車輛車前明顯 受到重擊而受損,也造成安全氣囊開啟,車內三人均已下車。現場目擊證人指認的駕駛,與自稱是 肇事車輛的駕駛人不符,疑有頂罪情事,另證人稱當時有聞到酒味。你處理本案最優先事項為何? (A)立即採集車內的證物,以利釐清肇事責任 (B)可能形成重大新聞事件,立即處理新聞 (C)立即查明當時在車內的相關人員身分,並進行酒測 (D)立即派人到醫院詢問被害人",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "派出所接獲報案稱甲在轄區某路口鬧事,你立即率一名警員前往處理,抵達現場盤查甲時,他突 然出拳襲擊你的同仁,並搶走警棍攻擊他的頭部,血流如注,甲仍有繼續攻擊之意,下列處置何 項最不適當? (A)因同仁遭受暴力攻擊,得使用警械制止 (B)依妨害公務或傷害罪之現行犯加以逮捕 (C)立即救護同仁,並呼叫救護車 (D)迅速將同仁帶離現場,減少傷害",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "警員甲開警車追捕逃犯乙,乙倉惶開車逃離約50公尺,撞到丙開的車致其車輛損壞,事後丙知道是 甲追逐乙才會造成乙撞到丙車,乃到派出所要向所長討公道,你是所長,應如何告訴丙最為適當? (A)向乙請求民事損害賠償,也可依法請求國家賠償或補償 (B)會責請警員甲賠償其損害 (C)可依犯罪被害人保護法請求國家補償 (D)乙才是直接加害人,所以其損害與警察無關 - -",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "你是派出所所長,晚間巡邏時見路邊一輛轎車不斷冒出白煙,上前盤查後發現車上一男一女精神 恍惚,女子說自己身體不舒服,此時,你最優先的處置為何? (A)先通報救護車 (B)帶到勤務處所調查 (C)通知其家人到場協助處理 (D)查證其身分及檢視車內",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶隊執行路檢勤務,對甲進行身分查證,甲不同意表明身分,並當場陳述理由,表示異議。你 認為甲陳述無理由,並繼續執行身分查證;此時甲又強烈表示不服,並請求給予紀錄,下列何種 處置最適當? (A)向甲再次說明其陳述無理由,並繼續執行身分查證,不需理會其任何之請求 (B)雖認為甲陳述無理由,但經其再次強力表示不服,為保障人權,立即停止執行身分查證 (C)填具「警察行使職權民眾異議紀錄表」交甲收執,並繼續執行身分查證 (D)填具「警察行使職權民眾異議紀錄表」交甲收執,且停止執行身分查證",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "勤務指揮中心通報轄內發生A1 交通事故,你帶領同仁抵達現場時,發現死者一名,並有多人正 在爭吵鬥毆,下列處置何種最優先? (A)立即查證現場爭吵鬥毆民眾身分 (B)通報快打警力支援,防止鬥毆民眾傷害擴大 (C)先做好現場警戒措施,以保全現場 (D)先查明死者身分,並防止死者身體被碰撞",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶隊執行臨檢勤務,發現一輛自小客車行駛偏離常軌,時有加速、突停之情況,駕駛行為顯有 不穩,將其攔停後,駕駛人甲吐氣酒測值為 0mg/L,且未在車內發現疑似毒品或施用毒品器具, 下列處置方式何者不適當? (A)如甲坦承駕車前有施用毒品,依準現行犯逮捕 (B)如甲否認駕車前有施用毒品,且不同意接受尿液採驗時,得依準現行犯逮捕 (C)如甲否認駕車前有施用毒品,且同意接受尿液採驗時,帶返駐地製作警詢筆錄及採集尿液後放行 (D)為保護甲的安全,必要時得依警察職權行使法規定管束之",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "甲女的臉書遭到不明人士傳送100多則示愛訊息,內容強調自己性能力驚人,並欲餽贈現金與其 發生性關係等,甲女遂向派出所報案,下列處理何者最不適當? (A)受理本案,符合性騷擾防治法第2條一般性騷擾案件 (B)在隱密安全處詢問甲女,且過程一律全程錄影(音) (C)若本案加害人身分不明,應召開調查處理小組會議,審查性騷擾事件是否成立 (D)調查處理小組調查結果應副知婦幼警察隊",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "派出所同仁於事故現場,通知你前往協助處理甲駕車自撞路邊電線桿,該車輛已反彈至道路上, 甲仍坐於車內,且從其身上聞到濃濃之酒氣,下列處置何者最優先? (A)詢問甲飲酒結束時間,超過15分鐘以上,立即實施酒測 (B)查看該車輛受損情形,以判斷自撞原因 (C)確認事故現場安全警戒措施是否完備 (D)了解事故現場跡證之蒐證測繪及照相工作是否完整",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "民眾報案,果園旁發現一名下身赤裸女童,身上有多處血跡,意識不清,你是該轄區派出所所長, 率員抵達現場時,該女童已被送往醫院急救。下列何種處置最不適當? (A)通報分局勤務指揮中心及分局長 (B)詢問被害人身分,通知家屬 (C)通報分局偵查隊及性侵害專責人員 (D)逕行現場採證 - -",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "甲、乙因超車不當險擦撞,雙方一言不和發生扭打,甲持木棍攻擊乙,致乙血流滿面,有明顯撕 裂傷,甲遂拋下木棍駕車離去。你接獲通報趕赴現場處理,乙向你陳述事發經過,並提供甲駕駛 之車號,下列何項處置最為優先? (A)告知乙至派出所提傷害告訴,立即鳴警笛追捕甲 (B)先將乙送醫救治,再派員至醫院製作告訴筆錄 (C)現場受理報案、填寫紀錄表後,將乙護送至管轄派出所提起傷害告訴 (D)維持刑案現場完整,俟派出所及鑑識小組到場後,將乙移交處理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "轄區內發生槍擊案件,在車內座椅中取出彈頭一顆,在彈頭上面發現微物。專案小組為了要重建 彈道的順序,下列那一項最無關? (A)玻璃粉末 (B)血跡 (C)彈頭上的來福線特徵 (D)衣物纖維",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "大貨車與機車於路口發生事故,你到達現場後發現機車騎士當場傷重不治,對於肇事大貨車應如 何處置? (A)請司機將車移至安全處所,自行保管 (B)將車暫移置保管場,通知車主逕行領回 (C)將車扣押,於司機製作筆錄後領回 (D)將車暫時扣留,依蒐證程序處理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "你帶班執行路檢勤務,攔停甲駕駛之汽車,你聞到異味,並於右駕駛座發現一包塑膠袋裝之白色 粉狀物,甲宣稱該包為太白粉,此時你如何處理最適當? (A)以手指沾少許粉末放入口中,嘗試其味道,以辨別是否為毒品 (B)目視觀察粉末顏色、顆粒大小及形狀,以查明甲陳述之真偽 (C)使用毒品檢驗試劑,進行呈色試驗,以初步鑑定是否為毒品 (D)直接逮捕甲,並查扣白色粉末送鑑定",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "你擔任國道交通分隊長,於執行稽查載運危險物品車輛之勤前教育時,對員警說明執勤時注意事 項,下列何者不適當? (A)指揮受檢車輛停於路肩或避車彎內,車身萬不可延伸至車道上 (B)巡邏車停於受檢車輛後方,而非前方,並宜保持10公尺以上之距離 (C)檢查載運車輛時,應站在輪胎旁邊,並敲打確認胎壓充足 (D)人員不可站立於車道上,並參考布質三角紅旗之風向,站立於上風處",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "你是派出所所長,處理各項集會遊行專案勤務時,有關媒體處理狀況與安維處置,下列作為何者 不適當? (A)對於媒體的不實報導,各相關警察局應遵循主官、業務及勤指三線系統層報,經署長核定後予 以澄清 (B)遇有因勤務作為可能影響民眾權益事項,應即透過各種傳播媒體管道,加強宣導,有效降低民 怨,爭取支持 (C)配合被陳抗機關事先規劃適當採訪地點,並請媒體記者佩掛識別標誌,確保媒體採訪權益及安全 (D)如需執行強力排除時,應先隔離媒體,避免混雜抗爭團體之間,影響執行驅離成效或導致媒體 人員受傷",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    }
  ],
  "year": 108,
  "category": "交通警察交通組",
  "subject": "警察情境實務(包括警察法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)",
  "source_pdf": "考古題庫\\交通警察交通組\\108年\\警察情境實務(包括警察法規、實務操作標準作業程序、人權保障與正當法律程序)\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}